\Subsection{Подсчет остовных деревьев в графе. Матричная теоре-
	ма о деревьях}

Теорему Кэли можно интерпретировать в том числе как количество всех остовных деревьев в полном графе. 

\begin{statement}
	~ \\ \indent
	$t(G)$ -- количество всех остовных подграфов $G$.
	
	Пусть $e$ -- ребро $G$, не петля. Тогда $t(G) = t(G - e) + t(G / e)$, где в одном случае ребро удаляют, а во втором стягивают.
	\begin{proof}
		Разобъем множество остовов на 2. Те, которые содержат ребро $e$ и те, которые нет. Они очевидно не пересекаются. Во втором случае просто удалим ребро и посчитаем. В первом, рассмотрим любое дерево $T$, содержащее это реро. Пусть мы стянули его. Тогда мы уменьшим число вершин в графе на 1. Граф при этом останется связным. Значит, $T / e$ всё ещё дерево, остовное дерево графа $G$. Более того, никакие 2 различных дерева, содержащие $e$ не сольются в одно. Обратно, любое остовное дерево в графе $G / e$ превращается в остовное, содержащее $e$, расщеплением вершины в ребро.
	\end{proof} 
\end{statement}

При выполнении алгоритма нужно удалять петли, мешают. Мультиребра, при этом, работают правильно. 


\begin{definition}
Рассмотрим связный неорграф из $n$ вершин без петель. Мы знаем, что матрица смежности $M_a$ такого графа симметрична, на диагонали нули. Возьмем теперь матрицу $M_d$ размером $n\times n$, в которой диагональные элементы равны степеням соответствующих вершин в графе, а остальные элементы равны 0. Возьмем $L = M_d - M_a$. Назовем эту матрицу матрицей Кирхгофа

\end{definition}

\begin{theorem}[Matrix tree theorem]
	Пусть $x_k$ -- произвольная вершина графа $G$, а $L^*$ -- матрица, полученная из матрицы Кирхгофа удалением $k$-й строки и $k$-го столбца, отвечающих вершине. Тогда количество остовных деревьев графа $G$ равно $t(G) = det(L^*)$.
\begin{proof}
	Перейдем от неориентированной матрицы к некоторой ориентированной. Тогда справедлива лемма: 
	
	\begin{lemma}
		Пусть есть орграф $D$, полученный из $G$ произвольной ориентацией ребер, а $M_i$ -- матрица инцидентности орграфа $D$. Тогда $L = M_i \cdot M_i^T$
		\begin{proof}
			В матрице $M_i$ $m_{i, j} = 1$, если ребро $e_j$ выходит из вершины $i$ и $-1$, если входит.  Тогда $l_{i, j}$ -- скалярное произведение $i$ и $j$ строк матрицы $M_i$. Если $i \neq j$, то это произведение даст нам столько -1, сколько ребер имеется между этими вершинами. Иначе имеем количество ребер выходящих из $i$. Построили в точности матрицу $L$.
		\end{proof}
	\end{lemma}
	\begin{consequence}
		Матрица $L^*$, полученная из матрицы Кирхгофа $L$ удалением $k$-й строки и $k$-го столбца равна. $L^* = M^*_i(M_i^*)^T$.
	\end{consequence}
	
	
\end{proof}

\end{theorem}

Продолжение следует...
